［文宣勇武，齊上齊落］文宣工作策略整理，呼籲大家積極參與，追上勇武步伐！

文宣勇武，齊上齊落！

各位我係p牌，特登為咗表達意見而開Account。雖然唔係100%，但係無論前線衝擊定係文宣設計我都有參與。所以我歸納左一啲意見，希望嚟緊嘅輿論正打得更加有效率。

不得不說8月5日不合作運動取得重大成果，成功做到遍地開花的效果，勇武抗爭節節勝利，流水式抗爭令政府及警察疲於奔命，無所適從，所有步署全數失敢，面臨崩潰邊緣。

但我們亦損失慘重，除了多位義士被捕，5大訴求亦未得到回應。林鄭現在突然出來攪Day Day Report，明確顯示現在政府想轉打輿論戰，它們想恐嚇市民，令市民覺得香港越來越混亂，所以成日無啦啦拉人，亂放放催淚彈，想製造好多煙霧離漫，市民爭相走避嘅畫面，從而要市民接受警察的鐵腕手段，治亂世用重典，合理化黑警暴行。

文宣巴打要趕上勇武步伐，參考勇武抗爭的流水指揮，各自組織戰力，分工合作，延續前線的動力，不要讓政府得逞。

接下來我應為要分開以下戰線：

1. 踢爆組：
指出每天記者會，政府嘅荒謬，令佢變相每天提醒市民政府無能及黑警惡行。
篤爆政府陰謀，解釋政府背後的動機，叫市民不可中計。
收集資料證據顯示政府而家一籌莫展，進退兩難，就快收皮。
民間記者會：要重視民間記者會，將佢地重點列出，每次用來對比政府記者會的荒謬。

2. 公關組：
關心市民，尋求市民體諒，贊揚市民義舉。
贊揚行動者，鞏固成果、感謝市民體諒
列舉良心市民，良心店鋪等多D人幫襯。
欣賞醫護消防記者等專業
感謝受阻（返工、回家）的市民的體諒
感謝叔叔姨姨公公婆婆都一齊同行
感謝罷工人士為香港行出黎既勇氣

3. 前線組
表楊前線勇武抗爭者
不要做受害者，集中講前線有愛、智慧、守望相助，保護市民，執垃圾，刻制不主動攻擊反對者的表現
多分享第一次上前線之人的感受，多數都是震驚而感動的
要令人覺得即使是衝突地點，也是安全及有秩序的，警察才是暴力衝突的成因
前線要勇敢接受訪問，大不了帶口罩，要讓人見到我們是一個個有血有肉的人，而不是一推推黑衫頭盔豬嘴
（這是路西法效應的符號標籤化效應，也是最近勇武前線開始形象下跌的原因）
前線理念：前線勇武抗爭太久難免會大壓力，但不要忘記初衷，不要成為嚇怕非勇武支持者的源頭，例如不要動不動屌人影相，要花時間解釋，要記住戰鬥原本的目的是保護市民。所以前線各種理念也要大家多思考。

4. 民間調查委員會
收集黑警暴行，包括濫捕、情緒失控等等片段
附以警訊片段，舊時警察訓練用影片作對比，突顯黑警
羅列雙重執法對比，例如白衫人和示威者待遇分別，攻擊性武器定義等等
收集黑警柒事，例如跑步跌低，掉TG掉返自己，等等
收集警黑合作，及警共合作證據，如有人叫”同志們”，假編號，假證，放行黑社會等等
玩分化：表揚專業執法既警察，收集匿名信，製作不見樣Interview。eg 上次天水圍門口個個

5. 文教組
香港民智未開，很多人連最基本的政治常識都沒有。
解釋政治理論，如”免於恐懼的自由”，”未經定罪就不是罪犯”，”傳媒第4權的重要性”，”政黨輪替的重要”，”民主制度是要去人治化”等等
製作語錄，如”人民不應懼怕政府，政府才應畏懼人民”等等
設計口號，要簡單，響亮，有霸氣
堅守五大訴求，及其重要性
何謂光復香港，時代革命是革咩命等等
燃亮希望，我們希望見到的香港係點

6. 民意投票組
用網上系統，針對政府發言、黑警暴行等，不斷做民意調查
要把調查結果圖文並茂列出
做街訪，讓市民親自表達意見

7. 罵戰組
對付黑警及藍絲言論，如：
時代革命是反政府口號：革命不一定是政變，如工業革命
你地係暴民：如果我地係暴民，你地就係暴政，有暴政才有暴民
唔理你係邊個，犯法就要拉：未審，未定罪，就全部人都係無辜，呀Sir想防礙司法公正？
沒有不反對通知，你係非法集結，不法分子，破壞法治：我自己行街，冇非法集結。法治唔係靠盲目守法去守護
身分證：委任證
唔需要：咁我都唔需要比身分證你
係咪反抗呀：我絕對支持警民合作，請出示委任證
你係味想襲警：唔係，呀Sir係咪想打市民
你咪嘈！：呀SIR你大聲過我
我命令你地離開：警察是公僕，沒資格命令市民

8. 國外組
把各種文宣翻譯，令全世界留意香港情況
幫Youtube片加英文字幕
報導國際相關消息，如迪士尼Dancer被捕、外國記者被無理對待等
做多D外國形勢報導，如不同外國機構對香港事情表態
做白宮聯署
向人權組識投訴，要求調查黑警
聯絡外國傳媒，幫手搵人做訪問及提供資料

9. 行動組
為嚟緊各個行動做圖文宣傳，呼籲多啲人參與
每次Foucs一個行動
要用參與者留的角度寫文案
製作遊行及集會道具，例如標語，大圖，等等

工具：

文字：包括 Facebook Status，公開信，連登 Post，新聞發貼等等
圖片，相片，做圖做海報比人Share，AirDrop
影片：要做到成個 YouTube、Facebook
連儂牆：不要睇小連儂牆，好多街坊真係靠連儂牆接收資訊
網上投票：easypoll，Facebook post 都得
藝術創作：畫畫，影相，做街Show唱歌busking，graffiti
連登高登Acc: 每個群組各自要account去貼野。

做法：每個組開TG Group，各自發起提目，收集材料，比意見，做野，各自搵食，自由參與

大家討論下，比下意見，盡快行動！

推

推，文宣組人力不足。

可唔可搞份網上報紙？覺得咁樣方便啲。

我其實都係咁諗。

點入文宣組？

認同 push

留個名先 唔一定要開gp 但可以係到集思廣益